（無圖） 追欠薪案 李偲嫣疑曾借糧

撐警大聯盟召集人、正義聯盟創黨主席李偲嫣，聲稱遭網媒欠薪案昨日預審。公司錄音揭露李曾自稱向公司「借糧」，認為李偲嫣欠債在先；但法庭質疑「借糧」說法可證明李是僱員身份，間接助李打官司。雙方已交齊證據，下月4日正式開審，預計審訊5天。

兩名被告是網購無限有限公司（前稱匯傳媒）及營運網台HKBC.TV的媒體無限有限公司。案件爭議點是雙方有無僱傭關係，網購無限早前呈交錄音謄本，指李自認借糧，即欠下公司債項。

李偲嫣昨反對錄音呈堂，表示內容與案無關，僅屬私人對話，質疑錄音來源或非法。審裁官表示，只有僱員才可以「借糧」，若然公司把錄音呈堂或對自己不利，間接助李打官司：「唔係員工點借糧呢？你會唔會借糧畀我吖？」網購無限代表經考慮後堅持呈堂。

申索人李偲嫣循勞資審裁處向兩被告追討2015年12月的半個月欠薪、代通知金及有薪年假等共約15.8萬元。

案件編號：LBTC297/17